### Map

Как и в случае с each map существует как нативно, так и в lodash, но нативно он не такой гибкий.

- Что такое map вообще и зачем он нужен? 
  - Он позволяет создавать новый массив элементов проходя через каждый элемент массива на который мы применяем метод map и вызывать функцию итератор.

- Давайте попробуем В прошлый раз мы писали метод each, который пушил в массив значения. Давайте попробуем добиться того же с помощью map. Нативно это пишется так.

```js
  var newArr = [1,2,3].map(function (item) {
    return item;
  })
```

- Мы проходим по массиву и возвращаем каждое значение. 
- Если мы посмотрим в массив newArr, то увидим, что там находятся все три элемента предыдущего массива. Мы сделали меньше шагов, чем мы делали с each, когда создавали массив, а потом пушили в него внутри each данные.

- С помощью lodash это будет выглядеть так

```js
  _.map([{id: 1}, {id: 2}, {id: 3}], function (item) {
    return item.id;
  })
```
- Первым аргументом идет массив обьектов, а вторым итератор у которого будет параметр item. 
- И внутри мы будем возвращать item.id. Как мы видим, нам вернулся массив id, которые мы вытащили из каждого обьекта.

- Мы можем точно так же присвоить это выражение в переменную newArr.

```js
var newArr = _.map([{id: 1}, {id: 2}, {id: 3}], function (item) {
  return item.id;
})
```
- И если мы посмотрим, то в newArr у нас находится 3 id. Это очень удобно, и так же как each, map в lodash можно применять к обьектам. Выглядит это так

```
  var newArr = _.map({id: 1, name: 'someName'}, function (item) {
    return item.id;
  })
```

- Допустим у нас есть обьект с id и name. Если мы посмотрим в newArr, то увидим, что у нас массив из значений этого обьекта.

```js
 [1, "someName"]
```

Что тоже очень удобно. Так как задача получить id с каждого обьекта массива очень частая, то в lodash раньше была создана специальная функция pluck. 
- Pluck - это функция, которая позволяет получить определенное поле из каждого обьекта в массиве. Но в четвертой версии lodash ее убрали и ее функционал теперь доступен в функции map.

```js
 var newArr = _.map([{id: 1}, {id: 2}], 'id');
```
Применяем map на массив обьектов. Вторым параметром зададим строку id. Если мы теперь посмотрим что у нас находится в массиве newArr, мы увидим, что у нас точно так же попало в массив 2 id. На самом деле это просто синтаксический сахар, который позволяет извлекать какое-то поле из каждого обьекта в массиве. Что очень удобно. Это, конечно, не так гибко как итератор, чтобы сделать какие-то модификации, но это занимает меньше кода.